#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: Godot Engine 4.4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"Language: zh_TW\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"

msgid "GDScript documentation comments"
msgstr "GDScript 文件註解"

msgid ""
"In GDScript, comments can be used to document your code and add descriptions "
"to the members of a script. There are two differences between a normal "
"comment and a documentation comment. Firstly, a documentation comment should "
"start with double hash symbols ``##``. Secondly, it must immediately precede "
"a script member, or for script descriptions, be placed at the top of the "
"script. If an exported variable is documented, its description is used as a "
"tooltip in the editor. This documentation can be generated as XML files by "
"the editor."
msgstr ""
"在 GDScript 中，註解可用於為你的程式碼撰寫說明文件，也能為腳本成員添加描述。"
"普通註解和文件註解有兩個差異。首先，文件註解必須以雙井號 ``##`` 開頭。其次，"
"它必須緊接在腳本成員之前，或若是腳本說明則須放在腳本最上方。若有加上文件註解"
"的匯出變數，其描述會在編輯器中顯示為工具提示。這些說明文件也可由編輯器匯出成 "
"XML 檔案。"

msgid "Documenting a script"
msgstr "腳本文件撰寫方式"

msgid ""
"Comments documenting a script must come before any member documentation. A "
"suggested format for script documentation can be divided into three parts."
msgstr ""
"腳本說明文件註解必須寫在所有成員文件之前。建議的腳本說明格式可分三個部分。"

msgid "A brief description of the script."
msgstr "腳本的簡短描述。"

msgid "Detailed description."
msgstr "詳細描述。"

msgid "Tutorials and deprecated/experimental marks."
msgstr "教學連結，以及已棄用/實驗性註記。"

msgid ""
"To separate these from each other, the documentation comments use special "
"tags. The tag must be at the beginning of a line (ignoring preceding white "
"space) and must have the format ``@``, followed by the keyword."
msgstr ""
"為了分隔不同區塊，文件註解支援特殊標籤。標籤必須在行首（可忽略前導空白），格"
"式為 ``@`` 加上關鍵字。"

msgid "Tags"
msgstr "標籤"

msgid "Brief description"
msgstr "簡要說明"

msgid "No tag. Lives at the very beginning of the documentation section."
msgstr "無標籤。必須放在說明區塊的最開頭。"

msgid "Description"
msgstr "說明"

msgid "No tag. Use one blank line to separate the description from the brief."
msgstr "無標籤。以一行空白分隔簡要與詳細描述。"

msgid "Tutorial"
msgstr "教學"

msgid "``@tutorial: https://example.com``"
msgstr "``@tutorial: https://example.com``"

msgid "``@tutorial(The Title Here): https://example.com``"
msgstr "``@tutorial(此處填寫標題): https://example.com``"

msgid "Deprecated"
msgstr "已棄用"

msgid "``@deprecated``"
msgstr "``@deprecated``"

msgid "``@deprecated: Use [AnotherClass] instead.``"
msgstr "``@deprecated: 請改用 [AnotherClass]。``"

msgid "Experimental"
msgstr "實驗性"

msgid "``@experimental``"
msgstr "``@experimental``"

msgid "``@experimental: This class is unstable.``"
msgstr "``@experimental: 此類別尚未穩定。``"

msgid "For example::"
msgstr "例如："

msgid ""
"If there is any space in between the tag name and colon, for example "
"``@tutorial  :``, it won't be treated as a valid tag and will be ignored."
msgstr ""
"若標籤名稱與冒號之間有空格（如 ``@tutorial  :``），則此標籤無效會被忽略。"

msgid ""
"When the description spans multiple lines, the preceding and trailing white "
"spaces will be stripped and joined with a single space. To preserve the line "
"break use ``[br]``. See also `BBCode and class reference`_ below."
msgstr ""
"當描述跨多行時，前後空白會被移除並以單一空格串接。若要保留換行請使用 "
"``[br]`` 。可參考下方的 `BBCode 與類別參考`_ 。"

msgid "Documenting script members"
msgstr "腳本成員文件化"

msgid "Members that are applicable for documentation:"
msgstr "可撰寫說明文件的成員有："

msgid "Signal"
msgstr "訊號"

msgid "Enum"
msgstr "列舉"

msgid "Enum value"
msgstr "列舉值"

msgid "Constant"
msgstr "常數"

msgid "Variable"
msgstr "變數"

msgid "Function"
msgstr "函式"

msgid "Inner class"
msgstr "內部類別"

msgid ""
"Documentation of a script member must immediately precede the member or its "
"annotations if it has any. The description can have more than one line but "
"every line must start with the double hash symbol ``##`` to be considered as "
"part of the documentation."
msgstr ""
"腳本成員的文件註解必須緊接於該成員（或其註解）之前。描述可多行，但每行都必須"
"以雙井號 ``##`` 開頭才會被視為說明文件的一部分。"

msgid "No tag."
msgstr "無標籤。"

msgid "``@deprecated: Use [member another] instead.``"
msgstr "``@deprecated: 請改用 [member another]。``"

msgid "``@experimental: This method is incomplete.``"
msgstr "``@experimental: 此方法尚未完成。``"

msgid "Alternatively, you can use inline documentation comments::"
msgstr "你也可以使用行內文件註解："

msgid ""
"The script documentation will update in the editor help window every time "
"the script is updated. If any member variable or function name starts with "
"an underscore, it will be treated as private. It will not appear in the "
"documentation and will be ignored in the help window."
msgstr ""
"每當腳本更新時，說明文件會自動於編輯器的說明視窗中同步更新。若成員變數或函式"
"名稱以底線開頭，將被視為私有成員，不會出現在文件裡，也不會顯示於說明視窗。"

msgid "Complete script example"
msgstr "完整腳本範例"

msgid "``@deprecated`` and ``@experimental`` tags"
msgstr "``@deprecated`` 與 ``@experimental`` 標籤"

msgid ""
"You can mark a class or any of its members as deprecated or experimental. "
"This will add the corresponding indicator in the built-in documentation "
"viewer. Optionally, you can provide a short message explaining why the API "
"is not recommended. This can be especially useful for plugin and library "
"creators."
msgstr ""
"你可以將類別或其任何成員標記為已棄用或實驗性，這樣在內建說明檢視器就會顯示對"
"應的註記。也可以加上簡短說明，說明為何此 API 不建議使用。這對外掛或函式庫作者"
"特別有幫助。"

msgid ""
"**Deprecated** marks a non-recommended API that is subject to removal or "
"incompatible change in a future major release. Usually the API is kept for "
"backwards compatibility."
msgstr ""
"**已棄用** 標記表示此 API 未來主要版本可能移除或有不相容更動，通常僅為向下相"
"容而保留。"

msgid ""
"**Experimental** marks a new unstable API that may be changed or removed in "
"the current major branch. Using this API is not recommended in production "
"code."
msgstr ""
"**實驗性** 標記表示此 API 尚不穩定，可能於目前主要分支中變更或移除。不建議於"
"正式產品程式中使用。"

msgid ""
"While technically you can use both ``@deprecated`` and ``@experimental`` "
"tags on the same class/member, this is not recommended as it is against "
"common conventions."
msgstr ""
"雖然技術上可以同時在同一類別/成員上標註 ``@deprecated`` 及 "
"``@experimental``，但這不符合慣例，不建議這麼做。"

msgid "BBCode and class reference"
msgstr "BBCode 與類別參考"

msgid ""
"Godot's class reference supports BBCode-like tags. They add nice formatting "
"to the text which could also be used in the documentation. See "
"also :ref:`class reference bbcode <doc_class_reference_bbcode>`. Note that "
"this is slightly different from the ``RichTextLabel`` :ref:`BBCode "
"<doc_bbcode_in_richtextlabel>`."
msgstr ""
"Godot 的類別參考支援類似 BBCode 的標籤，可讓文字有更好格式，同樣能用於腳本說"
"明文件。詳見 :ref:`類別參考 BBCode <doc_class_reference_bbcode>`。注意這與 "
"``RichTextLabel`` 的 :ref:`BBCode <doc_bbcode_in_richtextlabel>` 用法略有不"
"同。"

msgid ""
"Whenever you link to a member of another class, you need to specify the "
"class name. For links to the same class, the class name is optional and can "
"be omitted."
msgstr ""
"當你要連結到其他類別的成員時，需要寫上類別名稱。若是連結到同一類別的成員，類"
"別名稱可省略。"

msgid "Here's the list of available tags:"
msgstr "可用標籤如下："

msgid "Tag and Description"
msgstr "標籤與說明"

msgid "Example"
msgstr "範例"

msgid "Result"
msgstr "結果"

msgid "``[Class]``"
msgstr "``[Class]``"

msgid "Link to class"
msgstr "連結至類別"

msgid "``Move the [Sprite2D].``"
msgstr "``移動 [Sprite2D]。``"

msgid "Move the :ref:`class_Sprite2D`."
msgstr "移動 :ref:`class_Sprite2D`。"

msgid "``[annotation Class.name]``"
msgstr "``[annotation Class.name]``"

msgid "Link to annotation"
msgstr "連結至註解"

msgid "``See [annotation @GDScript.@rpc].``"
msgstr "``請參閱 [annotation @GDScript.@rpc]。``"

msgid "See :ref:`@GDScript.@rpc <class_@GDScript_annotation_@rpc>`."
msgstr "請參閱 :ref:`@GDScript.@rpc <class_@GDScript_annotation_@rpc>`。"

msgid "``[constant Class.name]``"
msgstr "``[constant Class.name]``"

msgid "Link to constant"
msgstr "連結至常數"

msgid "``See [constant Color.RED].``"
msgstr "``請參閱 [constant Color.RED]。``"

msgid "See :ref:`Color.RED <class_Color_constant_RED>`."
msgstr "請參閱 :ref:`Color.RED <class_Color_constant_RED>`。"

msgid "``[enum Class.name]``"
msgstr "``[enum Class.name]``"

msgid "Link to enum"
msgstr "連結至列舉"

msgid "``See [enum Mesh.ArrayType].``"
msgstr "``請參閱 [enum Mesh.ArrayType]。``"

msgid "See :ref:`Mesh.ArrayType <enum_Mesh_ArrayType>`."
msgstr "請參閱 :ref:`Mesh.ArrayType <enum_Mesh_ArrayType>`。"

msgid "``[member Class.name]``"
msgstr "``[member Class.name]``"

msgid "Link to member (property)"
msgstr "成員（屬性）連結"

msgid "``Get [member Node2D.scale].``"
msgstr "``取得 [member Node2D.scale]。``"

msgid "Get :ref:`Node2D.scale <class_Node2D_property_scale>`."
msgstr "取得 :ref:`Node2D.scale <class_Node2D_property_scale>`。"

msgid "``[method Class.name]``"
msgstr "``[method Class.name]``"

msgid "Link to method"
msgstr "連結至方法"

msgid "``Call [method Node3D.hide].``"
msgstr "``呼叫 [method Node3D.hide]。``"

msgid "Call :ref:`Node3D.hide() <class_Node3D_method_hide>`."
msgstr "呼叫 :ref:`Node3D.hide() <class_Node3D_method_hide>`。"

msgid "``[constructor Class.name]``"
msgstr "``[constructor Class.name]``"

msgid "Link to built-in constructor"
msgstr "連結至建構子"

msgid "``Use [constructor Color.Color].``"
msgstr "``使用 [constructor Color.Color]。``"

msgid "Use  :ref:`Color.Color <class_Color_constructor_Color>`."
msgstr "使用 :ref:`Color.Color <class_Color_constructor_Color>`。"

msgid "``[operator Class.name]``"
msgstr "``[operator Class.name]``"

msgid "Link to built-in operator"
msgstr "連結至運算子"

msgid "``Use [operator Color.operator *].``"
msgstr "``使用 [operator Color.operator *]。``"

msgid "Use  :ref:`Color.operator * <class_Color_operator_mul_int>`."
msgstr "使用 :ref:`Color.operator * <class_Color_operator_mul_int>`。"

msgid "``[signal Class.name]``"
msgstr "``[signal Class.name]``"

msgid "Link to signal"
msgstr "連結至訊號"

msgid "``Emit [signal Node.renamed].``"
msgstr "``發送 [signal Node.renamed]。``"

msgid "Emit :ref:`Node.renamed <class_Node_signal_renamed>`."
msgstr "發送 :ref:`Node.renamed <class_Node_signal_renamed>`。"

msgid "``[theme_item Class.name]``"
msgstr "``[theme_item Class.name]``"

msgid "Link to theme item"
msgstr "連結至佈景項目"

msgid "``See [theme_item Label.font].``"
msgstr "``請參閱 [theme_item Label.font]。``"

msgid "See :ref:`Label.font <class_Label_theme_font_font>`."
msgstr "請參閱 :ref:`Label.font <class_Label_theme_font_font>`。"

msgid "``[param name]``"
msgstr "``[param name]``"

msgid "Parameter name (as code)"
msgstr "參數名稱（程式碼樣式）"

msgid "``Takes [param size] for the size.``"
msgstr "``以 [param size] 作為尺寸。``"

msgid "Takes ``size`` for the size."
msgstr "以 ``size`` 作為尺寸。"

msgid "``[br]``"
msgstr "``[br]``"

msgid "Line break"
msgstr "換行"

msgid "``Line 1.[br]``"
msgstr "``第 1 行。[br]``"

msgid "``Line 2.``"
msgstr "``第 2 行。``"

msgid "Line 1."
msgstr "第 1 行。"

msgid "Line 2."
msgstr "第 2 行。"

msgid "``[lb]`` ``[rb]``"
msgstr "``[lb]`` ``[rb]``"

msgid "``[`` and ``]`` respectively"
msgstr "分別為 ``[`` 與 ``]``"

msgid "``[lb]b[rb]text[lb]/b[rb]``"
msgstr "``[lb]b[rb]text[lb]/b[rb]``"

msgid "[b]text[/b]"
msgstr "[b]text[/b]"

msgid "``[b]`` ``[/b]``"
msgstr "``[b]`` ``[/b]``"

msgid "Bold"
msgstr "粗體"

msgid "``Do [b]not[/b] call this method.``"
msgstr "``請[b]不要[/b]呼叫此方法。``"

msgid "Do **not** call this method."
msgstr "請**不要**呼叫此方法。"

msgid "``[i]`` ``[/i]``"
msgstr "``[i]`` ``[/i]``"

msgid "Italic"
msgstr "斜體"

msgid "``Returns the [i]global[/i] position.``"
msgstr "``回傳[i]全域[/i]座標。``"

msgid "Returns the *global* position."
msgstr "回傳*全域*座標。"

msgid "``[u]`` ``[/u]``"
msgstr "``[u]`` ``[/u]``"

msgid "Underline"
msgstr "底線"

msgid "``[u]Always[/u] use this method.``"
msgstr "``[u]Always[/u] use this method.``"

msgid "``[s]`` ``[/s]``"
msgstr "``[s]`` ``[/s]``"

msgid "Strikethrough"
msgstr "刪除線"

msgid "``[s]Outdated information.[/s]``"
msgstr "``[s]過時資訊。[/s]``"

msgid "``[color]`` ``[/color]``"
msgstr "``[color]`` ``[/color]``"

msgid "Color"
msgstr "顏色"

msgid "``[color=red]Error![/color]``"
msgstr "``[color=red]Error![/color]``"

msgid "``[font]`` ``[/font]``"
msgstr "``[font]`` ``[/font]``"

msgid "Font"
msgstr "字型"

msgid "``[font=res://mono.ttf]LICENSE[/font]``"
msgstr "``[font=res://mono.ttf]LICENSE[/font]``"

msgid "``[img]`` ``[/img]``"
msgstr "``[img]`` ``[/img]``"

msgid "Image"
msgstr "圖片"

msgid "``[img width=32]res://icon.svg[/img]``"
msgstr "``[img width=32]res://icon.svg[/img]``"

msgid "``[url]`` ``[/url]``"
msgstr "``[url]`` ``[/url]``"

msgid "Hyperlink"
msgstr "超連結"

msgid "``[url]https://example.com[/url]``"
msgstr "``[url]https://example.com[/url]``"

msgid "``[url=https://example.com]Website[/url]``"
msgstr "``[url=https://example.com]網站[/url]``"

msgid "https://example.com"
msgstr "https://example.com"

msgid "`Website <https://example.com>`_"
msgstr "`網站 <https://example.com>`_"

msgid "``[center]`` ``[/center]``"
msgstr "``[center]`` ``[/center]``"

msgid "Horizontal centering"
msgstr "水平置中"

msgid "``[center]2 + 2 = 4[/center]``"
msgstr "``[center]2 + 2 = 4[/center]``"

msgid "``[kbd]`` ``[/kbd]``"
msgstr "``[kbd]`` ``[/kbd]``"

msgid "Keyboard/mouse shortcut"
msgstr "鍵盤／滑鼠快捷鍵"

msgid "``Press [kbd]Ctrl + C[/kbd].``"
msgstr "``按下 [kbd]Ctrl + C[/kbd]。``"

msgid "Press :kbd:`Ctrl + C`."
msgstr "按下 :kbd:`Ctrl + C`。"

msgid "``[code]`` ``[/code]``"
msgstr "``[code]`` ``[/code]``"

msgid "Inline code fragment"
msgstr "行內程式碼片段"

msgid "``Returns [code]true[/code].``"
msgstr "``回傳 [code]true[/code]。``"

msgid "Returns ``true``."
msgstr "回傳 ``true``。"

msgid "``[codeblock]``"
msgstr "``[codeblock]``"

msgid "``[/codeblock]``"
msgstr "``[/codeblock]``"

msgid "Multiline code block"
msgstr "多行程式碼區塊"

msgid "*See below.*"
msgstr "*見下方。*"

msgid "Currently only :ref:`class_@GDScript` has annotations."
msgstr "目前僅 :ref:`class_@GDScript` 有註解。"

msgid "``[kbd]`` disables BBCode until the parser encounters ``[/kbd]``."
msgstr "``[kbd]`` 會停用 BBCode，直到解析器遇到 ``[/kbd]`` 為止。"

msgid "``[code]`` disables BBCode until the parser encounters ``[/code]``."
msgstr "``[code]`` 會停用 BBCode，直到解析器遇到 ``[/code]`` 為止。"

msgid ""
"``[codeblock]`` disables BBCode until the parser encounters ``[/codeblock]``."
msgstr "``[codeblock]`` 會停用 BBCode，直到解析器遇到 ``[/codeblock]`` 為止。"

msgid ""
"Use ``[codeblock]`` for pre-formatted code blocks. Inside ``[codeblock]``, "
"always use **four spaces** for indentation (the parser will delete tabs)."
msgstr ""
"請使用 ``[codeblock]`` 來標註預格式化程式碼區塊。在 ``[codeblock]`` 內請統一"
"使用**四個空白**縮排（解析器會刪除 Tab）。"

msgid ""
"By default, ``[codeblock]`` highlights GDScript syntax. You can change it "
"using the ``lang`` attribute. Currently supported options are:"
msgstr ""
"預設情況下，``[codeblock]`` 會高亮顯示 GDScript 語法。你可以透過 ``lang`` 屬"
"性來更改，目前支援的選項有："

msgid "``[codeblock lang=text]`` disables syntax highlighting;"
msgstr "``[codeblock lang=text]`` 不會進行語法高亮;"

msgid "``[codeblock lang=gdscript]`` highlights GDScript syntax;"
msgstr "``[codeblock lang=gdscript]`` 會高亮 GDScript 語法;"

msgid ""
"``[codeblock lang=csharp]`` highlights C# syntax (only in .NET version)."
msgstr "``[codeblock lang=csharp]`` 會高亮 C# 語法（僅 .NET 版本適用）。"
